點解好似冇乜人提volvo啲私家車？

Volvo巴士旅遊巴就坐得多
但佢啲私家車其實都幾高質素，好似冇乜人睇咁 喺街又唔係咁常見，通常一講起歐洲車，普遍人第一時間都諗起德國野

老餅

支那車

吉利汽車

大食到

富豪幾時變咗強國製造？
唔再係瑞典貨？

XV40同XC90就多
S series同V series真心少

大陸吉利汽車收購左Volvo 汽車部

周街v40

v40型呀

其實係volvo group將volvo car賣俾fords先
後尾fords再將volvo car賣俾吉利

D人提Volvo 巴士多d

S型到癲

有稔過買xc40

係街見過幾次V40

講就大把人話S90/V90正啊靚啊
畀錢嘅時候個個去曬買德國嘢

S90 made in 支那

Volvo Olympian

舊款就見得多
特別係中年男人
新款見人買SUV多好多和
去告士打道一轉都幾架XC90

富豪巴士高質素
對家西瓜波不了

舊愛係 1999 年 V40 T4 200 匹機器
已劏

公道講句
Ford 入主 Volvo 係最黑暗時期，
Ford 唔肯點揼水俾 Volvo，
好多產品都係同 ford share platform 換殼就算，
搞到嗰期啲產品一般，賣得又差。

係俾吉利買咗之後，Volvo 先多咗錢搞 R&D，
近年啲新車簡直脫胎換骨靚仔到
Volvo 嗰副萬能 key 2.0T 算係車壇公認表現比較 top 嘅 2.0T 之一。

世界變了

舊年揸過新 XC90，
無錯係強國造，
但造工非常唔錯，
肉眼睇到嘅，同埋揸落嘅質感，完全挑剔唔到啲咩。

對比 Benz ，北京造嘅 W212 嘅乘座質感同德國造係有落差感。

如果比幾十萬買架volvo係強國製，又的確唔係幾抵

難怪d人會改買德國貨

jaguar同land rover俾印度佬買咗之後都無將條生產線搬返印度啦
支那吉利好野到全世界S90都made in支那，香港好似仲有幾款車型都係made in 支那

等新s60
美國做

唔好忘記佢

Volvo旗下polestar都幾靚
知道係made in china之後

好個款車都個頭幾靚，但個尾好柒。

硬照唔靚，video型好多

s90，xc60，但將來應該全部大陸

D車馬力夠，但渣落唔夠爆
樣同內籠都係小眾又唔平，唔合香港人口味
近期已經多返人渣，XC90見到幾多下

唔好on9啦，舊片黎。架車根本無裝行人偵測系統。

係啲老套鬼佬先鍾意

Xc系列好正
不過真係唔平

Ford 經常性搞死品牌 Mazda 同Volvo 都係
脫離Ford即刻一飛沖天，Volvo 暫時叫好但唔係好叫座，呢個價位好多人優先考慮德國車

佢根本係想要人地品牌形象同技術

而家平時坐開嗰啲b7 b8 b9都係強國做？

Volvo淨係賣左私家車比吉利

講到天花龍鳳好揸過乜
支那野撞落就見真章

咁係因為印度人根本唔會買 JLR 。
JLR 最大市場都係強國，
甚至喺強國都已經有廠（同奇瑞合資），生產 Discovery Sport, Evoque, E pace, XF, XE 等。
但 JLR 近況條數愈來愈差，主要係 marketing 問題，例如 Jaguar 啲產品淨係識得追趕 BMW，但質素又唔見得比人好。

再者 Volvo 同吉利存在好多技術共同開發同平台分享，
雙方仲合資又搞埋 Lynk & Co，叫好又叫座。
加上 Volvo 喺強國銷量高，喺強國生產都係合理。何況就算強國製後都唔見得有影響過歐美市場銷量，老老實實，真係得香港人咁老撚土計較啲車係咪原廠國家造，betweenC仔/3系南非造都係咁賣啦。

所以JLR 同 TATA，一個就豪華品牌，一個就平民代步工具車品牌，一個天一個地，可以搞到咩技術共享呢？

同 BBA 比，
Volvo 啲產品已經係比較接近，
定價比較低兼且都可靠。

Volvo 嘅短板係冇大cc 引擎，
但喺 Q7, X5 都紛紛使用 2.0T 嘅時候，
冇大容積引擎似乎又唔算係咩劣勢。

公道講句
支那吉利入主volvo家用車後係令佢起死回生既
無論設計定係marketing都做得幾唔錯
但強國造呢點係香港的確係弊處
我同樣比四十幾五十個
啲人可能寧願買老墨既Q5都唔買強國XC60

支那STYLE

基本上俾美國集團收購嘅歐洲汽車品牌都冇乜邊個有好結果。

近年 Volvo 嘅銷量增長係雙位百分比，其實成績已經係非常之好。

其實我覺得香港人唔係太清楚大陸嘅情況，
大陸造嘅benz同寶馬其實係合資車廠，
benz同寶馬未必係QC上面有其他地方咁嚴格，
所用嘅技術同無聊都未必一樣，
所以大陸製版本好多時同外國製有一定落差。

相反，volvo直屬吉利之後，
係成都開廠其實就係純volvo嘅廠，
而唔係合資，
即係無咩北京奔馳，華晨寶馬喱d柒名，
而吉利對volvo嘅策略就係齋泵水唔太干預，
同時係其他方面合作share技術，
所以成都廠嘅QC基本上係用緊volvo一貫嘅標準

其實如果唔話你知部車係中國製，
憑自己嘅感受，真係好難覺得有咩唔同
不過香港人一知道左，
就會心理因素覺得部車有問題

撞果下咪知有咩唔同囉奶支狗

基本上而家見VOLVO 同中港牌係同樣感覺
俾狗揸

咁請問近年啲富豪車安全性能有冇減退？

嗱，全部都係台灣嘅報導嚟。

我唔係撐大陸嘅嘢一定好，
而係你真係要了解下佢背景，
有時合資嘅廠所用嘅技術未必同外國一樣，
可能係車廠唔想將核心技術share，
而令d國產車有同一個樣但無同一樣嘅質素。
而家volvo就係吉利變相無乜嘢唔share得，
車廠直屬volvo係QC上面又容易d控制。

其實電話、科技嘢唔少都係大陸製造，
好多大家都用左咁多年都無咩問題，
有d都唔會再關注佢係邊到造，
唯獨車大家仍然好緊張個出產地。

當然啦，大陸製造特別差嘅印象
真係多得d山寨廠、抄襲、冒牌廠唔少

有得揀都用支那野
就叫奶

唔洗又要奶我要諗理由幫佢解釋同開脫
等撞車死喇支那狗

又多一隻盲反狗
睇review 有人中國製同瑞典製拍埋一齊 兩架基本上內外都無分別
當然心理上大陸野無咁好 但至少證明qc上Volvo keep到質素

香港Volvo 好似得XC60 係大陸造?
其他仲係歐洲造?

大陸野 出廠果日就係囉

消委會夠話美的格力正野
用下用下D問題就出黎架喇

話人盲反不如反省下自己連支那野都信

無話信 客觀睇係分唔到唔同
至少未見有人投訴 有問題
下下盲反 好反感

支那野都信 慌唔係一屋小米既垃圾

同級重人地100kg以上
一架V40都超過1.5噸
一定唔夠爆架

係香港賣中國製造根本係原罪，廠係醒目就快啲諗計，可能要馬拉造都好過大陸。唔好搞到代理執笠先醒覺。

CR-V泰國造都賣得出

根本富豪都唔care香港，或care但以為只是繁體中國。馬拉間廠大把位，夠供香港有突，大家仲係右軚車。

廠：全世界都冇問題，為咗一個月都唔知賣唔賣到幾十部嘅香港搞咁多野，傻的嗎？

馬拉就算啦
啲馬拉組裝嘅九巴富豪聽講仲差過珠海組裝嗰啲

港豬啲錢易呃呀
泰國 Honda 出嘅都係比較 low tier 產品
拎黎香港當上菜賣

你繼續自我幻想啦
香港太多你呢一類人

買架車俾人笑大陸仔

又唔會同一款歐/支版同時間入
咩叫客觀睇係分唔到唔同?

咁睇完, 又真係好難講我對國貨充滿信心既
咁但係窮L思維, 重點係你做差品質無所謂, 最重要你唔好做番一樣價

係架，但要你揀你要邊樣？ 好難抉擇

支那造

冇見過世面嘅人先在乎產地喺邊，
我以前都有過部 V40，
俾我揀當然要架車嘅質素。

係架，但香港人就係咁。買車要有頭有面

就係同一時間歐制 大陸制2部xc60一齊試

算啦人地買開林寶法拉利

英國製造呢水b8

連坐巴士都崇洋，又點怪買車個啲

揸緊98年940

唔需要理解，陳啟泰: 佢始終係 有中國人嘅原素 由中國人做qc 由中國人處理外國人嘅程序， 有支國嘅規管， 冇一個係無辜

XC 40好正
係歐洲賣到傻
上面班人仲係度支那支那
咁唔鍾意大陸野就扔撚左部電話先啦
香港賣緊既電話大部份大陸製架
好撚危險

講返部車得唔得呀屌

老實講上面巴打都講得啱
吉利入主後設計真係靚好多
就當部車冇問題
但中國製造歐洲價錢
富豪成本照計係低咗 消費者想價錢再低亦好合理
對手都歐美造 價錢相若情況下 唔怪得香港人唔買佢

咩牌子跟ford 都必死
mazda 又係咁

可惜Volvo係賣俾大陸唔係瑞典人自己拎返

XC90好正
不過最貴要過百萬

講真如果有球幾野筆直買suv，係都選擇德國/英國車啦

咁講就合理d
其實論性價比
Volvo正路會好過2B1A
不論香港台灣同大陸個價都係
睇下品牌溢價係當地值幾多

純粹係唔洗再用Ford
回復自己設計
powershift

到底比利時 瑞典 大陸 同馬拉整同一款車成本差幾多呢

覺得係大陸，先進機械加廉價人工應該最有效率。歐洲廠會放假..

仲有美帝，印度（當地市場）....但而家富豪玩內銷避開貿易戰。三大市場用返市場內既廠製造，姐係話香港個lot變全強國只係時間問題，除非富豪肯為左香港呢個豆潤市場讓步

成本差幾多唔敢講
但富豪個全球化生產策略
係就係幾好聽 但講到尾咪又係為咗減低生產成本

Volvo 都唔重視香港市場
你睇部V60出咗半年
香港showroom連車都見唔到
就算我想買都轉投A4啦

唸緊買唔買 XC40好

好

比起嗰架乜柒UX200 F Sport
XC40貴少少但係贏到開巷

珠海邊有組裝富豪

So far 睇咗咁耐，XC40真係比起同級 (x1, q3, e-pace) 性價比贏曬，啲option又齊，不過好似閹咗 360cam 同 blind spot detection

係同慈母個雷達撞頻率

唔只XC40
香港有唔少車閹safety都係因為頻率過唔到驗車

360 cam 都關事咩？

XC而家四川做

Fact check :
XC40 - 比利時
XC60 - 中國
XC90 - 瑞典
S90 - 中國
S60 - 美國
其他唔知

港豬不嬲老撚土 揸架 bba入門車笑9 其他人架車老土

傻仔 同volvo撞 你應該死撚左

因為中國的會爆炸

V系 - 歐洲

其實不久將來電動車大部份應該會大陸過黎，到時候就無人笑富豪

Block咗條垃圾啦
唔洗浪費時間

美國啲脾罅滴巴士行咗幾年就收晒皮

倫敦入左一大批

問題係外資廠強制要係中國造電動車，一定要用當地電池廠。所以將來中國會變做電動車強國，有啲落埋黎賣都唔出奇。

BYD 直頭響應侵侵喺歐美設廠
歐美電動巴士嘅訂單根本係 BYD 玩唒

XC90 - 黑龍江

巴打你就講得中肯

香港市場太細。佢都費撚事理你

一直覺得v40好正 但唔知香港維修麻唔麻煩

明知佢改大陸造 成本平好多 但係賣返以前歐洲造嘅價錢
心理完全接受到嗰個先神奇

唔麻煩，但今年之後要隔一年先改款

平心而論，乜唔係佢比同級價錢平少少，bba要加錢佢就標配咩？

［又贏］國產車致癌事件擴大 逾2000人加入維權

幾時到你

［又贏］國產車致癌事件擴大 逾2000人加入維權

早兩年去歐洲渣過 V40 搞到我番咗黎香港都心思思想買番部
不過香港地歐洲造私家車點都係 BBA 行先架喇，二手起碼都有人接先啦
同埋係香港住啲鬼佬真係好多都買 XC60 XC90
次次行親深淺赤都見到好多唔同年代既 XC 系飛馳

講緊中國Audi

重點係有人信國產

支那野d陰濕位唔係一朝一夕睇到

佢出廠果日就算同歐洲造一樣都好

我都唔信佢長遠會一樣

邊到維修？

你唔信係你既事
想說服人就拎真憑實據
成日懶係醒咁
睇見都想嘔
P.s 你回覆緊個部電話同電腦好可能係大陸製
我勸你都唔好用太多

Service centre Yau Tong

其實好反映出香港人買車即炫耀心態，就算係未賣俾大陸之前香港人都係睇唔起富豪。

買車最緊要都係要心頭好所以我唔建議太理會主流意見，真係理人點睇你就直接考慮bba算。

外國人住係香港通常係成個家庭過黎，揸富豪係最適合，唔計香港呢個畸形市場，豪華suv旅行車（百萬以內）一向是富豪天下。

坊間呢？

自己相熟。v40其實算通行應該唔難搵車房。

朋友喺Volvo 入邊做，佢話唯一分辨到歐洲做定大陸做係嗰浸皮味，其他build quality 可以話一樣咁好

有鬼妹味

小兄仲持有既volvo
只可以講渣過volvo真係會忘記唔到果種好舒服既感覺

c30？成日見一架紅色係粉嶺

大陸車
不提也罷

係 s60 就t6 女友用黎操P 簡佢既原因係因為有主動安全 識自動剎車（已主動介入幫左我3次 已回本）

不過架c30係間唔中先會玩 放左去啲平既室內場長泊

Volvo又然

我都幾喜歡v40,但諗到唔知邊度搵車房跟
家人就唔考慮

你架c30好似係吐公見過

我好耐之前前xc90好有興趣 上網約睇車既時間 識左一個同我年紀差唔多既男仔 佢果時仲係車房打人工（呢家自己出左黎做 大部分都做Volvo)
但最後冇係佢度買架車走 因為架車有某啲原因唔值得買 叫我上網搵其他

而三四年後既今日 因為買s60而再次搵番佢 同樣幫我分析好多 所以最後搵佢幫我跟架Volvo 好衰唔衰佢有日放左架c30係度 話架車大量改裝 所以落左富豪毒海

如果你搵唔到人跟 可以試下問下佢都得既

佢個私人收藏倉 我第一次入去嚇拿死我

應該果時仲未到我手 上手車主都係冇位放忍痛賣
架車係幾好玩

俾啲德國L見到又話啲車太難整係度鋪塵架啦

真心想買s90

全部經典車

直5 250匹匹

我初初都覺得車少零件會貴
但上次c30我要玩底躉膠 同 橫濕除左訂要時間 價錢都好合理

要講貴嘅話 Audi 啲多連杆咪仲拿貴

渣緊s60 既我表示2019s60好好丁
S90應該唔會車太長難泊車？

右邊架classic 係佢架 套鐵呤仲要特別訂制 應該全港得佢咁樣改

C30 t5仲要改左down pipe 改電腦 大turbo
我係有線橋踩過一陣 好很快

俾幾十萬買架C43AMG咪又係南非製

好撚正

可惜我又名破壞王，用乜壞乜
以前nokia手機都比我玩壞

正解，仲有富豪壞車頻率低好多。德國車只有benz有得揮。

係

香港地見親揸xc如非中港牌。九成係鬼佬

Xc90 2008 年用家坐同揸都舒服

揸入西貢見到好多xc

想買XC90/V90 CC

咁要睇下最後款車耐唔耐用，造工好唔好要一段時間先知
南非造既寶馬Benz/ BMW係唔合格，衰過日本車
話知佢QC點撚樣好，點樣hard sell買家，總之唔係德國造就唔掂
咁買返日本車好過，唔係話歧視某d國家，而係假設我買德國車唔係買款，而係買耐用買性能買造工，錢你收足我，俾架大陸野我，對得住人咩

鬼唔知QC跟足歐洲標準咩，大陸國韓國野不嬲都跟足標準，出廠咪靚
到用落就見真章，如果連出廠QC都跟唔到就直頭講都晒氣，送都唔撚要

平心而論，Volvo呢幾年設計係進步左，睇得出落左好多功夫，性價比都高，馬力俾足你，籠又靚仲要賣平過同級些少
但係Volvo一直都標榜安全野唔洗你加錢，佢一定跟足俾你
但嚟到香港，竟然唔齊，仲要加錢都冇，因為撞左死差佬個頻率
香港Volvo仲係唔係Volco ?

一萬蚊部電話可以同架一百萬既車拉埋一齊講 ?

Volvo係唔會有皮味，所以皮會做去味處理，以防鼻敏感人士唔舒服
有1樣唔同，即係會有第2,3,4,5樣唔同

唔係ford個死人powershift波箱我應該都揸緊Volvo
無錢買geartronic

屌仲諗住買volvo，因為夠安全
點知依家cut，咁已經無買volvo既理由了

想幫屋企出架14年0首v40 但里數嚟計成100,000km 係唔係大問題？

benz 都係

s90

環球採購

xc90 無國產

ford波箱就唔好博啦，等15年二手啦

渣緊cls慣左長車，覺得長車好睇d

下？cut左乜

Benz係大陸市場先大陸造...

唔係所有M. Benz 都係大陸造
正如Audi A5 , A7, S, RS都係進口

2015轉咗咩波箱？

15後轉aisin

仲有Jaguar同Aston Martin

都唔識分係打手定真心膠
講到支製volvo天上有地下無 咁你有無買到先得架 貼車匙先再講野啦

ford嘅powershift有啲咩主要問題？

水貨又得？

自己做下research啦，出晒名

合資同進口 車箱用料唔同

一定會壞

Volvo啲舊車比我既感覺係撞唔爛

有冇巴打揸緊850 t5r
之前係數碼港見到架

睇VDS Volvo鑊氣係多左

BLIS

小問題同電子野應該比以前多，但引擎同波箱應該ok。沒辦法近年富豪積極擴張，新平台又唔成熟。但將來應該好好多。

合資車廠既國產車好多零部件都係國產
而家進口既零件都要打稅 但國產零件既質素就係令人地覺得國產質量會差過進口既問題源頭

反而組裝冇乜大問題 因為一定好多機械人代工 就算係人手組裝都一定跟返原廠標準

但講到Volvo我就較為擔心 因為我唔知佢成都廠會唔會有零件都變成國產 令到質量有差到
大陸國產Volco內銷會痴"沃尔沃亞太"

一定有，但唔代表其他廠無用大陸件，福耀係經典例子。仲有，富豪個情況應該係供應商都係大陸生產外國spec既零件，但唔係用大陸牌子既零件。

大陸生產外國spec零件
同Audi咪一樣
最後甲醛超晒標有白血病

人就好現實，當價錢差唔多
你會相信QC嚴謹到同外國Volvo 一樣(你睇唔到) 定直接相信外國廠？

答案你睇XC60就知

保守但樂觀，純粹覺得大陸車質素係外銷與否既分別。

xc60大陸車有乜實質問題請指教

如果沃尔沃係質素有分內銷同岀口有分別，咁就

香港黎講，當S90 同XC60 由瑞典岀口變成國產
雖然你同消費者講QC嚴謹到同外國Volvo 一樣
但價錢平得四五萬，好多零件變國產
我比得呢口價，都唔差在小小啦你話平個開就話姐
除左經理車，你有幾可見XC60, S90國產新車？岀牌數字話你聽香港消費者接受程度

香港market就算吧啦⋯⋯講香港market只會回歸原點（BBA雙田）。你個觀點一早討論過，但都係答唔到零件係咪真係有問題。

如果國家真係一個factor，例如南非墨西哥造都有一定既discount先講得上公平。假如你覺得大陸造應該打八折，係你心目中南非都應該有折啦。但呢樣野係市場上無發生到。講到尾係香港消費者對大陸抗拒同偏愛BBA，但唔等如架車唔得。

零件你睇一汽Audi就知啦
國產零件導致甲醛超標 香港人一聽對國產車即刻負分

如果部車一直係南非造，一直賣緊一個價錢，個discount 已經factor in。新車一岀係德國造，廠比既discount 會小。
轉廠，比既discount 會多左，同時MSRP不變，代理會有空間訂多d options 去令補償返心理因素。呢d一直係市場發生緊

折頭唔會亂打，會影響價格穩定性，價錢落左去好難上得返去，會影響埋個brand。早年香港VW大劈價，依家佢想加價幾難？Volvo 更加唔會行呢條路

香港人偏愛BBA係事實，瑞典變中國，價錢税後平五萬(即税前平二萬多d)，我諗架車要識飛香港人先肯試

利申: 汽車行業

算回歸重點啦，無辦法香港呢個豆膶market玩法唔多。

坦白講，當個車價減十萬消費者又會諗代理cut左幾多野，減五萬再送啲野都差唔多係底線。代理真係唔使開飯咩。富豪近年都改到架車勁左好多，實力已經跟著BBA黎打，甚至更好。

今個禮拜準備去睇㗎17年v40 有冇咩特別野要留意？

價錢。。。

講真V40呢啲普通hatchback款就無謂買Volvo
靈活輕巧係Hatchback賣點之一，但係V40超過1.5噸重我真係唔知點靈活法...

講到120k有冇機？

貪嗰樣

連續兩日係唔同停車場見到V60
目測應該係CrossCountry版，有冇師兄知代理賣緊幾多

XC40比利時造

靈活輕巧去揸bmw

v40個樣屌打同級

香港應該無cc版，除非你認錯v90

最近睇緊SUV 試晒NX, GLC, Q5, XC60... XC60夠舒適，外觀同內籠都正，NX就籠太細，冇力水，GLC一樣，架車唔夠高身，車頭太長
但XC60大陸做真係唔會買

同路

連登仔唔係嗰個LEVEL

依家唔係BBA，你唔見街少左好多Audi新車咩，應該俾Lexus取代左
要改口叫BBL，雙田其實Honda聲勢都細左好多，得返兩部SUV同靠部垃圾Jazz俾新牌仔練車，唔似Toyota轉左社長不斷有新搞作，又86又Supra

除非佢賣平15萬，咁就會考慮，但個branding class要全線下調同日本車睇齊
大佬渣車渣撚到白血病，衰D講句送都唔撚要，仲話香港人有品牌迷思，你咁清高咪買架大陸車一家大細坐得開心D

我睇埋章，係V60
但係離地勁高，我先估佢係CC版

仲要係Polestar

我係葵涌見過V60 polestar
藍色好好J

可惜絕版了
期待將來出返